%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EJERCICIO 8b %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Solución b.}\\
	%La tabla ira centrada
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula de 3 columnas
		\begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{2}{|c|}{$pf : 0 \textit{ psv}$}\\ \hline
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
			%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
			$m =2  \hspace{1mm} psv $  				& $L = 60$.$000 \hspace{1mm} COP$  \\
			$i = 16\%  \hspace{1mm} psv$      	    & $n=3 \hspace{1mm} pav $ \\
			$H =  25.000 \hspace{1mm} COP$          			    & $i = 34,56\%  \hspace{1mm} pav$\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
			
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/8/8_2.pdf} }   \\ \hline
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			\multicolumn{2}{|c|}{ $VP = R \frac{1-(1+i)^{-n}}{i} $ Valor presente de serie uniforme vencida}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $VF = \frac{(1+i)^{-n}-1}{i} $ Valor futuro de serie uniforme vencida}   \\  \hline
			
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{2}{|c|}{  $ L = \frac{ 25.000 \hspace{1mm} COP  (1+ 0,16)^{2}-1}{0,16} 0,16 =  54$.$000 \hspace{1mm} COP$}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $ r_{1} = r_{2} =  61$.$293,00 \hspace{1mm} COP$ }   \\ \hline
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
			%%%%%% INICIO RESPUESTA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/8/8_2_2.pdf} }   \\ \hline
			%\multicolumn{2}{|C{\textwidth}|}{
			%	$R_{58} =  72.478,16  COP(1 + 0,02)^{57} =  224.087,15  COP$ 
			%}  \\ \hline
			
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN RESPUESTA
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
	\end{center}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 8b %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%